環球股市動盪 震走港人血汗 MPF去年回報-9.3% 7年來最慘重

環球股市動盪 震走港人血汗
MPF去年回報-9.3% 7年來最慘重

去年強積金投資錄9.3%負回報，是七年來最差。

【本報訊】去年環球股市劇震，本港打工仔積金投資重倉股票，無可避免荷包大縮水。積金局公佈，去年強積金投資錄9.3%負回報，是七年來最差。隨今年首兩月股市回升，積金投資亦止血，收復大部份失地，理財顧問提醒強積金屬長線投資，不建議經常換馬。

記者：黃珮琳

積金局公佈，去年強積金（MPF）投資錄回報為負9.3%，是2011年以來最大跌幅，總資產值驟降至8,130億元。損失慘重或與港人投資策略進取有關。截至去年9月底，股票投資佔強積金資產的65%，股市大跌自然拖累強積金整體投資表現。

數據滯後 或已收復失地

各項強積金類別中，股票基金及混合資產基金均錄雙位數跌幅；俗稱「懶人基金」的預設投資策略（DIS）跌幅較小，核心累積基金及65歲後基金分別蝕6.1%及1.6%；僅保守基金錄0.6%正回報。

值得留意的是，積金局數據滯後兩個月，根據駿隆強積金日前公佈，截至2月22日，2月份回報為2.15%，人均賬面回報4,300元；年初至今回報則接近14,800元，幾乎收復去年大部份失地。

面對陰晴不定的國際政局，有證券界人士預期，港股上望空間不大，年中或第三季或會大幅回落，若積金組合重倉股票者，不妨趁恒指升至29000點以上時將部份股票基金資產泊入貨幣市場基金，靜候低位才調配至股票基金。

惟理財顧問持不同意見，認為以靜制動較為恰當。卓佳管理集團業務總監鍾建強指，強積金是長線投資，與炒股有別，一般人亦難準確預測股市走勢，「如果去年底轉換基金至較低風險嘅保證基金、保守基金，諗住避險一排，或者會錯失咗一、二月份嘅大升市」。

專家：應長線分散風險

根據金管局數據，若過去五年持續押注股票基金，年率化回報2.9%，若看長線一些，十年年率化回報7.6%。鍾建強同意，利用平均成本法長期投資回報或更理想，建議能承受一定風險者可考慮亞洲股票基金，既可分散風險，亦具增長潛力。

康宏理財行政總裁冼健岷表示，環球巿況動盪，拖累去年強積金表現見紅，市場消息多變，建議成員管理強積金時，盡量避險被市場帶着走，又謂強積金着重捕捉長線資產升值機遇，不應以短線買賣為準則，現時市況下不建議換馬。

上一則
上一則
下年度推15住宅地涉8,850伙

下一則
下一則
牛頭角站扶手梯彈鋼片 割傷12人